喺香港消失咗差唔多45年嘅越南共和國 (南越) 國旗喺1.19集會嗰日再次出現

因為一場反送中抗爭
令到喺香港消失咗差唔多45年嘅越南共和國 (南越) 國旗再次出現
南越國旗上一次喺香港正式場合出現已經係1975年嘅事
當年南越喺香港有總領事館
啱啱過咗嘅1.19集會首次有南越旗手加入
歡迎歡迎
其實一直都等緊呢支旗出現

Pidh

sor, 想問點解係南越旗？

反共

推!

Push!

南越當時差唔多係東南亞最發達

有心人做事

南越西貢以前仲有個朵叫「東方巴黎」

邊個手足?

香港人係去南越搵食

幾個月前全球反共遊行其他國家都有出現過

而家越共親美都要反？

可惜當年甘乃迪放棄吳廷琰
成個南越局勢先急速惡化

Netflix 套越南紀錄片講得好好

但係南越國旗出現喺香港示威係第一次

真係有人留意

好事嚟

恨出呢支好耐

點解?

舉就係咩

嗰時冷戰根本係需要獨裁者維持國家安全
呢個係現實

回家了

有冇多d未淪陷嘅相？

南越?

係

要放上twitter share比美國Vietnam 社區

佢地一定好撚感動

Of course

個枝係舊民主越南旗
即係等同中華民國
係曾經喺遠東失落嘅民主政權

套紀錄片叫咩呀？有興趣

我淨係有當年其中一位南越駐港總領事D資料

識嘅不如講多啲

同求

Vietnam war

果套堅正，講越戰成個過程

1973年南越駐港總領事訪問過暴大

另外1974年南越政府仲捐過書比暴大

南粵？

《越南戰爭》

南越

又唔讀書，死黑警

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

1973年1月24日
南越駐港總領事王和德喺南越駐港總領事館裡面辦公

唔知1975年4月30日之後佢去咗邊呢?

其實情況就好次南北韓。二戰之後，越南人打低左法國殖民政府獨立，之後北越由越共控制，蘇聯中共背後支持，南越就由美國支持。

兩個國家制度不同，一個極權政體，手段殘酷，一個民主政體（但係南越都係強人政治，貪污嚴重，但相對自由開放）。

所謂越戰，就係北越攻打南越，意圖統一。當初美國派軍隊去越南打，但損失慘重。北越啲遊擊戰術又好有殺傷力。曠日持久下，美國國內反戰聲音高漲，結果美國撤軍。之後，北越成功攻陷南越首南西貢（而家胡志明市），最後滅亡。

有好多逃難去美國等地嘅南越社群一直拒絕承認越共，呢一面旗就係佢地精神象徵

睇左Netflix
越南單嘢複雜到連美國都唔夠膽拎出嚟講

毅進仔邊係讀書架

仲有
其實巴黎和平條約而家仲係有效

Link?

喂埋你食好唔好

但其實只係名義上嘅民主

國民黨咪一樣
亞洲賤種搞民主就係獨裁版民主

點解打打下徹軍？咁咪變相承認輸左？

邊度可以買到旗？？？
想要

美國左膠反戰

至少最後李登輝成功做到民主改革

Amazon
或者聯絡台灣久勝旗幟訂製
(96x144cm)

中華民國已經成功轉型為民主國家

好

南韓 台灣都用左好多年 流過唔知幾多血汗
先有今日既民主政制
呢個亦唔係亞洲獨有 歐洲以前都係屎黎 不過人哋行得比亞洲前

不過巴打要電匯比久勝旗幟

越戰係二戰後第一次美國死傷慘重而又了無戰果戰事
唔好咩都賴左膠 而且左膠係好模糊既term

而家越共都反中共... 拎呢支旗出黎冇乜意思

係當年D港豬睇電視見到人地咁就話人野蠻唔文明姐
佢地永遠唔會明民主自由唔係天跌落黎比你
係要自己爭取

其實我覺得嗰時反戰真係冇咩問題根本嗰時 越戰已經陷入僵局，美軍好明顯係適應唔到越南嘅環境，大部分越戰仲要喺南越嗰度打，令到大量南越平民死於美軍空襲&雙方交火，南越環境仲要畀橙劑污染曬，而且南越政權已經變咗做冇咩認受性嘅獨裁政權，再打落去只會死得更加多人

你問吓南越淪陷後入晒集中營班南越人
或者班船民
睇吓有冇意思

美國佬仲智障到阻阮文紹北伐添

咁就可以放棄人？
75年後美國冷戰兵敗如山倒
一堆新國家變晒共產

美軍喺成場越戰空襲得最多嘅地方喺西貢簡直腦殘

咁你點解唔講個名俾我哋聽下？

唉

嘩南越都叫民主，咁港共都係民主啦

美國嗰時唔肯用核武 又唔肯北伐
綁手綁腳

本身都真係唔夠班身型矮細既越南仔打

嗰個年代反共高於民主

假膠？
MAD理論下用核武就真冚球剷

又唔係炸蘇聯本土

係人種上嘅轉型 好似日本咁

留名學嘢

其實都可以咁講，不過美國唔會承認

其實美國嗰時做咩都係輸，繼續打消耗戰磨贏越戰嘅話，南越統一之後應該會變獨裁國家or極速亡國到時分分鐘更加多國家投共

你覺得蘇聯會理係唔係本土？

詹森殺甘迺迪殺得好

點解唔會？
我又唔信蘇聯會為咗個邊緣盟友而開美國拖

1972年8月26日
喺西德慕尼黑奧運開幕典禮上嘅香港同埋南越代表團

嗰次係南越最後一次參加奧運

你可以睇吓啲舊報
華僑 工商應該報得最多

會唔會激嬲越南手足?佢地對南北越咩睇法?
定依家已經團結抗中共?

No
其實主要原因係美國唔直接收北越皮

越南人應該好支持我地
之前見美國越南人作埋歌

成日睇

唔係咁簡單
其實美軍當時係贏緊，膠著係之後嘅事
反戰聲音高漲亦都係，之前美國人唔太反對越南
問題出咗喺媒體報道上，有時候明明贏，但都報美軍點輸
當然，屠村呢啲令人憎惡嘅新聞冇得做假

嗰班係南越遺民

北越對蘇聯嚟講肯定唔止喺邊緣盟友越戰係美蘇proxy war嚟，蘇聯其實喺各種方面上都有支援北越

所以攞南越旗冇錯架啦

PUSH!

睇完只係得咁既結論你不如咁好睇

南越有其結構性問題

越南邊有手足

On9

You shouldn’t find someone else war

同運動有咩關係？

有睇幾集
根本就係CIA捧錯人

Fuck 左膠

越共不嬲都反中共

南越呢啲政權都要吹奏？

一味靠打長遠唔會贏

阿富汗 伊拉克 有眼你見

攞個完左既國家黎講有乜謂。美國打越戰打到要同中共建交 。攞啲麻煩歷史出黎就算啦。

我都諗唔到，唔好見到越南又叫共產黨就當中共越共同一回事先得架

越中80年代直情打過仗，南越旗根本無謂

唔同意你就係左膠

吳廷琰統治時期，實行迫害佛教徒的政策，引發順化佛誕槍擊案、順化化學攻擊、查抄舍利寺及釋廣德自焚等事件。而美國五角大樓提供的報告指吳廷琰政權「同同期其他亞洲政府相比更為尊重公民的人身和財產安全」[59]。根據調查，南越有數千名政治犯[60]。對於阮文紹政權而言，有西方媒體指責阮文紹政權迫害政治犯、打壓反對派，設計一種空間狹窄的「虎籠」關押政治犯，但美國議員里奧·瑞恩提供的一份研究報告指「公眾對於南越鎮壓人權的指責過於偏頗」，稱「『虎籠』最初係為關押一人設計，但因政治犯人數過多而不得不增加牢中人數，這與國家的其他隔離設施相比條件要好些」「……對於南越操控媒體及打壓反對派的指責確實存在，獄中亦存在政治犯，但是無論是全體國民，還是反對派領袖，都未曾處在白色恐怖之中」

連登仔唔讀書吹奏呢啲垃圾做乜9，南越好過北越，但都係垃圾

唔好咁啦
拎得支旗撐我地就係手足

而家乜野加句左膠就 win 架喇

嗰個年代反共大撚晒
朴正熙一樣係獨裁
依家人人崇拜

好似淨係得樓主吹奏

都唔知有冇睇過netflix 套documentary

全斗煥都有Fans

獨裁攻權對開戰有優勢 死幾多人當權者都唔介意 人民都冇say
民主國家呢點就差好遠 班白左根本係賣國 以為一味讓利人地就唔會打9你

根本當時美軍搞唔掂北越啲遊擊戰術，後期淨係識空襲打唔到地面戰，就算冇左膠都一樣

我唔理
總之拎得支旗撐我地就係手足
北越例外

咁係個陣既越南人梗係寧願住南越好過北越

美國唔過17線嘅後果

根本南越都扶唔起，自己搞d彿教徒推晒d人去支持北越，再比對家插晒針真係神仙難救。

因為真係打唔贏

d越共根本唔喺越南國土入面正面同你打
而係不斷穿過柬埔寨
直接打你大後方

所以美軍就算地面空中再強都推進唔到

好似外賣仔打贏大師兄咁

蔣介石支那民國夠大把連登條吹捧啦

由於政府偏袒天主教，日益激化，並且使用殘酷手段鎮壓佛教徒，使得衝突日益升高，佛教界不滿浪潮也達到最高點。1963年6月，佛教僧侶釋廣德在繁忙的西貢十字街頭當眾自焚，以抗議吳廷琰的宗教不平等政策。

樓主點睇呢張相？

仲有4百萬隱患

蔣介石清黨夠大把殘忍相

個別事件

香港人普遍唔讀歷史，以為敵人的敵人就係朋友，諗野非黑即白

adidas

北越其實都係反支共
越戰打完無耐北越就同支共打

國民黨都係
大把人俾人拉去打靶

唔想同蘇聯熱戰掛

南越係反共，所以南越係手足
hilter 係反共，所以 hitler 係手足

華人社會不意外

兩回事

唔係la. 係華盛頓班離地綁死曬前線 要真係打越共神早比美軍滅左

"然而美國對北越的所有轟炸行動與目標都由華盛頓進行嚴密的控制，每日的轟炸目標的選擇由國防部和白宮來規劃，前線指揮官無法根據實際需求加以修改。偏偏國防部與白宮非常擔心傷及中共或蘇聯派駐在當地的顧問而引發的正面衝突，對於轟炸目標的選擇與交戰規則有非常多的限制，而這些限制往往與美國追求的戰術或是戰略目標完全背道而馳。例如，美軍在未經批准下無法攻擊北越的軍用機場，即使看到地面北越空軍的戰鬥機在準備起飛也不行。"
from wiki

反共唔計

斃共匪係啱嘅
斃得好!

其實根本所有國家都有做衰野包括美國在內。但我相信反共陣型既國家轉為民主國家既可能性較大。中華民國，大韓民國，美國，全部全部都做過衰野。但我覺得佢地會改革，唔似共產國家咁

唔知點解共產黨政權啲國旗零舍肉酸又紅色又星,毫無品格

共產黨就係低俗嘅化身

好感動

每個政權都會做衰野 係差在做完衰野會唔會承認﹑反省同改革

斃得好!

首次有南越國旗

推

而家越南都反中共

up

古代南粵同南越係指同一個國家。該國疆域大概係現今廣東、廣西、越南北部。

共慘黨只會摧毀文明

班離地撚仲衰撚過輸民意撚......

Agger

越共同美國仲親過中國
連貨幣都可以用美金找數

Ken burn’s vietnam war documentary
Netflix有

中華民國只係流亡咗去台灣嘅政權

台獨唔止係所謂「從中華人民共和國」獨立（雖然從來唔係佢領土）

仲有從中華民國獨立（擺脫外來政權 確立台灣主體意識）

越共只係因為驚支共打鳩佢先奶美國搵個靠山咋

咁美軍撤，北越成功控制首都，南越又敗走
點解北越又會滅亡嘅?

南越叫民主
係咪痴左線

專制賤種 唉
好想唔同國家開放國境 俾人成年就簡一次去邊個制度
4百萬入支那咪好 我地去民主國家
不過我睇死班賤種會口裏說支那好 身體就好誠實

冇決心正面衝突係咁縮 俾你有神裝都輸啦
侵侵放手打isis先係好選擇

反戰係假，嘻皮仕同嘉年華就真
Make Love No War？

成班垃圾理得赤共反人類，最重要唔洗參軍，日日屌閪吸毒，之後屌鳩出兵係送頭，搞集會屌軍人中二戰爭狂重可以扮和平英雄，重多囡囡送上門屌。

唔撚係左膠係咩？就係依班短視嘅左膠，只會睇到眼前嘅流血傷亡，越戰輸咗成個東南亞步入黑暗時代，成個紅色集團發大，姦殺冤屈幾十年，死咗幾多億人。

左膠就係左膠，賠撚返堆人命出嚟啦！

仲有珍芳達去河內拜訪北越
根本係叛國

5g都出埋

南越回來了

仲未復國

姓阮既民主？

吳先啱，自

lm

你都幾趣 想人出好耐 咁即證明你free rider啦
真係囉命 你呢啲人

咁我本身係揸香港旗架嘛

咁你至少開個post 唔係個個都識咁多野
至少我唔識

冇乜人明，成日捉住國民黨，南越衰野講

當年親美嘅政權：伊朗、南越、中華民國、南韓、智利

又係阻膠累事

另 美國人命矜貴 死咗好多美軍後好多人質疑點解要去咁遠幫拖

例如拳王阿里就好高調出嚟反戰

唔係反共就一定係好野
南越吳廷琰當年獨裁、貪污、選舉舞弊、搞秘密警察、殘殺佛教徒

樓主：果次唔計！

最弊唔係淨係斃共匪呢
吳廷琰殺佛教徒
國民黨殺原住民

親美唔等於親民主

咁係因為法國殖民地姐

支持南北漏洞拉木精塞女

班五毛、藍絲帶笑示威者係「越南人」呀嗱

加拿大呢邊好多南越手足join香港人遊行

仲有解放赤柬

其他冇所謂，但國民黨就食撚屎啦

求名

阮文紹時期南越特種部隊第十九連上尉

邊個話係

難啲 美國唔想冇左親美既中國代理人

咁你quote我把撚

pushh

你問姓阮係咪民主，咁我咪用例子答你親美唔等於民主囉，有咩問題

咁係佢地自私撚立場 用他們享受到自由民主既生命去幫受壓迫既人又真係冇乜道理
佢地祖先流血有既野 你地祖先冇留 呢代仲要好撚多想要專制 分分鐘救完仲要俾你咬一口
又唔怪得左膠咁有市場

呢個就賤人黎

屌智利親美政權獨裁到仆街wo

問

上面全部都係親美獨裁政權

南越都好獨裁美佬自己都知

其實係反獨裁，唔係反共

大家唔明咪講反共lor

但點解要吹奏右翼獨裁

盲目反共，好似geneva conference硬係要分南北越，間接做日後的越戰。北越強太多，怪就怪美國仲乜干涉

其實如果認真define，而家支那都係右翼獨裁，個共產得番個名

俾人殺到返自己屋企時唔好怪人，共產黨有幾大野心，會比希特拉低？姑息養姦唔係左膠嘅最大問題，佢哋最大問題係阻人去打擊敵人。

對美國人黎講中共既影響真係唔大而且係越戰好耐之後先出到黎（冷戰係美蘇對決唔係美中對決，難聽D講句中國都只係雙方既棋子）
你會咁講係因為我地宜家比中共搞緊姐，但如果我係當年既美國人我都真係理撚得佢
而且越戰不過係一場proxy war，打贏打輸又唔會真係令蘇共/中共直接收皮（係囉仲要當年既頭號敵人係USSR呀嘛，越戰後期美國要聯華抗蘇，所以美國退出南越前兩年就有 Kissinger訪華）
又，結果論黎講，越戰之後越南咪又同中國打仗，USSR贏左場仗都無用，成個中國已經換左邊

冇計 去打敵人都要偽左膠當兵
當然都有真既聖母左膠 果種我就建議美國直接扔佢地去敵國幫手感化敵人

咪嘈啦左膠

支持

Nixon又唔拉佢坐電凳都有
屌

push

1958年嘅南越護照

而家咪開咗囉

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

2020普選主要行動：
1. 黎個遊行/集會向美領及國會提交普選細節，及寫信、twitter比國會議員，亦要叫IAD，攬炒團隊，gphone，現任立法會議員幫手（see post #1)

2. 加入工會，全民三罷 逼港共中共退讓
（當年波蘭都係靠罷工lin贏共產政權

3. 尋求將普選放在trade deal phase 2
［國際戰線第一步］［聯署］將香港真雙普選推上中美貿易談判桌

好似仲有流亡政府運作緊

解散咗好似

前幾年仲有係越南玩火

縱火燒車 越南：「臨時越南國家政府」是恐怖組織

有春用咩呢D

okay, 不過我想講今次我識嘅越南軍官二代撐香港人
因為係反中共!
不過連幫手入高級文具都無
手足自己决定

其實呢！比你讀書讀到phd 都可以好on 9 嘅!

問題係 你肯唔肯去學去問!
綠曱我就唔知啦!
你?

乜都賴左膠
大佬個國家唔屬於自己架
國民唔想軍隊為越南日日死人好正常

南越軍?

總之左膠就係十惡不赦

阮文紹

令人懷念。

南越最後奧運

應該要掛埋滿洲國國旗

不了

點解呀？

香港有唔少越南人後裔

南越嘅先好交朋友

北

南越嘅先好交朋友
北越不了

越南船民係北定南?

南北都有